---
title: Thailand’s Armee hackt nicht
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2015-07-21T13:05:24+00:00
url: /2015/07/thailands-armee-hackt-nicht/



tags:
  - das weite internetz
  - hacking team
  - staatstrojaner

---
WikiLeaks, Alptraum eines jeden Diktators und einiger sogenannter Demokratien, hat neulich die gehackten Emails einer Hackerfirma ver&ouml;ffentlicht. Klingt kompliziert, ist es aber nicht: _Hacking Team_, eine Firma die an Regierungen interessante Tools verkauft, mit denen man auf fremden Rechnern rumschn&uuml;ffeln kann oder [bei Bedarf sogar Kinderpornographie auf die Rechner laden kann][1], wurde gehackt, und gut 400GB (das sind 57 schlecht kopierte 2 Stunden Filme) ins weite Internetz hochgeladen. 

WikiLeaks hat nun gut 1 Million Emails von Hacking Team ver&ouml;ffentlicht. 

Soweit, so gut. 

Eine kurze Suche auf der in Thailand geblockten WikiLeaks-Seite (ehem) bringt dann auch mehr als 2.500 Emails (0.25% des Gesamtdatenbestands) in denen von "Thailand" die Rede ist. 

Was den Premierminister Thailands zu der Bemerkung hinrei&szlig;en lies, dass es die Armee (die zur Zeit die thail&auml;ndische Regierung stellt, ehem) es nicht n&ouml;tig hat, [Hacking Software zu kaufen][2]. 

Auf der [AsiaSentinel-Website][3] kann man eine nette Graphik sehen, wie viel Geld aus Thailand zu Hacking Team geflossen ist. Eher magere (im Vergleich zu anderen L&auml;ndern in der Liste) 466.482USD. 

So kann man also auch einen Elephanten aus einer M&uuml;cke machen. Man kann gut verstehen, dass es in Thailand erst in 2017 zu Neuwahlen kommen wird --- die Armee hat einfach zu viel zu tun Meldungen zu dementieren.

 [1]: https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/07/hacking-team-code.png
 [2]: http://www.nationmultimedia.com/politics/PM-denies-WikiLeaks-claim-30264912.html
 [3]: http://www.asiasentinel.com/society/asia-governments-spy-citizens/